{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028025",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0020172",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "전대구 동화사 비로암 삼층석탑 납석사리호\n\n(傳大邱 桐華寺 毘盧庵 三層石塔 蠟石舍利壺)"
    },
    "text": "傳大邱 桐華寺 毘盧庵 三層石塔 蠟石舍利壺\\n\n大邱広域市東和寺毘盧庵三層石塔から発見された統一新羅時代の舎利荘厳具です。\n1982年に宝物に指定されました。 鉛石で製作された舎利壺は、大邱東和寺毘盧庵三層石塔の中から出土したものとされています。\n舎利壺は鉛石で作られ、器物の表面全体に黒塗りが施されています。 外形は口縁部が広く肩の部分が膨らみ、下に行くほど狭くなり、肩の部分は帯を巻くように空間を作り模様を飾った。 盗掘当時に受けた被害により、一部が損傷しており、完形を整えていません。 しかし、胴体の外面に縦と横にマスを区画し、7字38行の文字を陰刻し、舎利具の製作由来を記録した点で重要です。\n銘文を見ると、舎利壺は新羅民愛王(在位838~839)を追慕するために建立された石塔と関連があり、造成時期が景文王の時の863年であることが確認できます。 ところが、閔哀王は熙康王を死に追い込み王位を剥奪し、熙康王の孫となる景文王とは政治的に敵対関係にあった人物です。 それにもかかわらず、景文王が閔哀王の円塔を建て、舎利具を奉安したことが注目されます。 9世紀後半、新羅は王位継承争奪により激しい内紛を経験していました。 このような状況で王室の団結を強化し、王権を強固にするため、景文王が敵対的な家系との和解を模索したものと推測されます。\n鉛石を材料として利用したり、壺の形を整えた舎利壺の製作は、8世紀後半以降大きく増えます。 大邱東和寺毘盧庵三層石塔舎利壺は、統一新羅後期の舎利具の特徴を反映しており、造成理由についての詳しい銘文が記録されています。 新羅の下代王室文化と仏教工芸品の研究に重要な資料と評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "桐華寺毘盧庵三層石塔はどの時代の遺物ですか？",
            "answer": "桐華寺毘盧庵三層石塔は統一新羅時代の遺物です。"
        },
        {
            "question": "毘盧庵三層石塔はどのような形状ですか？",
            "answer": "毘盧庵三層石塔は口縁部が広く、肩の部分が膨らみ、下に行くほど狭くなる形状です。"
        },
        {
            "question": "舎利壺は何でできていますか？",
            "answer": "舎利壺は鉛石で作られています。"
        },
        {
            "question": "舎利壺にはどのような模様がありますか？",
            "answer": "舎利壺の肩の部分には帯を巻くように空間を作り、模様を飾っています。"
        },
        {
            "question": "舎利壺には何の文字が刻まれていますか？",
            "answer": "舎利壺の外面には縦と横にマスを区画し、7字38行の文字が陰刻されています。"
        },
        {
            "question": "舎利壺の造成時期はいつですか？",
            "answer": "舎利壺の造成時期は863年で、新羅の景文王の時代です。"
        },
        {
            "question": "舎利壺は誰のために建立されたものですか？",
            "answer": "舎利壺は新羅の民愛王を追慕するために建立された石塔と関連があります。"
        },
        {
            "question": "なぜ景文王は閔哀王の円塔を建て、舎利具を奉安したのですか？",
            "answer": "景文王は敵対的な家系との和解を模索し、王室の団結を強化するために閔哀王の円塔を建て、舎利具を奉安したと考えられます。"
        },
        {
            "question": "毘盧庵三層石塔舎利壺はどの時代の特徴を反映していますか？",
            "answer": "毘盧庵三層石塔舎利壺は統一新羅後期の舎利具の特徴を反映しています。"
        },
        {
            "question": "大邱東和寺毘盧庵三層石塔舎利壺はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "大邱東和寺毘盧庵三層石塔舎利壺は、新羅の下代王室文化と仏教工芸品の研究に重要な資料と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 524,
        "QA": 415
    }
}